%===============================================================================
% LaTeX sjabloon voor de bachelorproef toegepaste informatica aan HOGENT
% Meer info op https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-report
%===============================================================================

\documentclass[dutch,dit,thesis]{hogentreport}

\usepackage{lipsum}  % For blind text, can be removed after adding actual content
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

%% Pictures to include in the text can be put in the graphics/ folder
\graphicspath{{../graphics/}}

%% For source code highlighting, requires pygments to be installed
%% Compile with the -shell-escape flag!
%% \usepackage[chapter]{minted}
%% If you compile with the make_thesis.{bat,sh} script, use the following
%% import instead:
\usepackage[chapter]{minted}
\usemintedstyle{solarized-light}

%% Formatting for minted environments.
\setminted{%
    autogobble,
    frame=lines,
    breaklines,
    linenos,
    tabsize=4
}

%% Ensure the list of listings is in the table of contents
\renewcommand\listoflistingscaption{%
    \IfLanguageName{dutch}{Lijst van codefragmenten}{List of listings}
}
\renewcommand\listingscaption{%
    \IfLanguageName{dutch}{Codefragment}{Listing}
}
\renewcommand*\listoflistings{%
    \cleardoublepage\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\listoflistingscaption}%
    \listof{listing}{\listoflistingscaption}%
}

% Other packages not already included can be imported here

%%---------- Document metadata -------------------------------------------------
\author{Ian Daelman}
\supervisor{Dhr. T. Aelbrecht}
\cosupervisor{Dhr. K. Mekers}
\title{Hulp voor de Helpdesk: Virtuele Assistenten als Ondersteuningstool.}
\academicyear{\advance\year by -1 \the\year--\advance\year by 1 \the\year}
\examperiod{1}
\degreesought{\IfLanguageName{dutch}{Professionele bachelor in de toegepaste informatica}{Bachelor of applied computer science}}
\partialthesis{false} %% To display 'in partial fulfilment'
%\institution{Internshipcompany BVBA.}

%% Add global exceptions to the hyphenation here
\hyphenation{back-slash}

%% The bibliography (style and settings are  found in hogentthesis.cls)
\addbibresource{bachproef.bib}            %% Bibliography file
\addbibresource{../voorstel/voorstel.bib} %% Bibliography research proposal
\defbibheading{bibempty}{}

%% Prevent empty pages for right-handed chapter starts in twoside mode
\renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%% Content starts here.
\begin{document}

%---------- Front matter -------------------------------------------------------

\frontmatter

\hypersetup{pageanchor=false} %% Disable page numbering references
%% Render a Dutch outer title page if the main language is English
\IfLanguageName{english}{%
    %% If necessary, information can be changed here
    \degreesought{Professionele Bachelor toegepaste informatica}%
    \begin{otherlanguage}{dutch}%
       \maketitle%
    \end{otherlanguage}%
}{}

%% Generates title page content
\maketitle
\hypersetup{pageanchor=true}

\input{voorwoord}
\input{samenvatting}

%---------- Inhoud, lijst figuren, ... -----------------------------------------

\tableofcontents

% In a list of figures, the complete caption will be included. To prevent this,
% ALWAYS add a short description in the caption!
%
%  \caption[short description]{elaborate description}
%
% If you do, only the short description will be used in the list of figures

\listoffigures

% If you included tables and/or source code listings, uncomment the appropriate
% lines.
\listoftables

\listoflistings

% Als je een lijst van afkortingen of termen wil toevoegen, dan hoort die
% hier thuis. Gebruik bijvoorbeeld de ``glossaries'' package.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Glossaries

%---------- Kern ---------------------------------------------------------------

\mainmatter{}

% De eerste hoofdstukken van een bachelorproef zijn meestal een inleiding op
% het onderwerp, literatuurstudie en verantwoording methodologie.
% Aarzel niet om een meer beschrijvende titel aan deze hoofdstukken te geven of
% om bijvoorbeeld de inleiding en/of stand van zaken over meerdere hoofdstukken
% te verspreiden!

\input{inleiding}
\input{standvanzaken}
\input{methodologie}

% Voeg hier je eigen hoofdstukken toe die de ``corpus'' van je bachelorproef
% vormen. De structuur en titels hangen af van je eigen onderzoek. Je kan bv.
% elke fase in je onderzoek in een apart hoofdstuk bespreken.

\input{proof-of-concept}
\input{resultaten}
\input{discussie}
\input{aanbevelingen}
\input{conclusie}

%---------- Bijlagen -----------------------------------------------------------

\appendix

\chapter{Onderzoeksvoorstel}

Het onderwerp van deze bachelorproef is gebaseerd op een onderzoeksvoorstel dat vooraf werd beoordeeld door de promotor. Dat voorstel is opgenomen in deze bijlage.
 
\section*{Samenvatting}

 Binnen de IT-sector is het verlenen van support aan klanten een essentieel onderdeel van de dienstverlening. Dit proces kan echter veel tijd en middelen vergen, vooral binnen grote organisaties. Het is vaak een uitdaging om snel en adequaat antwoorden te bieden op vragen van klanten, wat resulteert in een aanzienlijke investering van resources. Tegelijkertijd verwachten klanten een snelle oplossing voor hun problemen. Het is daarom in het belang van zowel de organisatie als de klant om vragen efficiënt te beantwoorden.

Deze bachelorproef onderzoekt de mogelijkheden voor het ontwikkelen van een virtuele assistent die supportmedewerkers kan ondersteunen bij het vinden van relevante antwoorden. Door middel van interviews met betrokkenen wordt een analyse gemaakt van het huidige proces, met als doel de pijnpunten in het verwerken van supporttickets in kaart te brengen. Daarnaast worden via een grondige literatuurstudie de verschillende opties voor het inzetten van een virtuele supportassistent onderzocht. Het einddoel is het ontwikkelen van een proof of concept dat bijdraagt aan een efficiëntere verwerking van klantvragen en de ondersteuning van medewerkers bij het oplossen van deze problemen.

Het verwachte resultaat van dit onderzoek omvat enerzijds een overzicht van de mogelijkheden van een virtuele supportassistent, met aandacht voor wat praktisch haalbaar is en welke factoren daarbij een rol spelen. Anderzijds wordt op basis van een concrete casus een toepassing ontwikkeld in de vorm van een proof of concept (PoC). Er wordt verwacht dat dergelijke virtuele assistenten in veel gevallen een meerwaarde kunnen bieden, maar niet voor alle bedrijven. Afhankelijk van de specifieke behoeften en de manier waarop een organisatie een virtuele assistent wil inzetten, moet eerst grondig worden geanalyseerd of een dergelijke implementatie daadwerkelijk waarde toevoegt. Pas na een dergelijke analyse kan overwogen worden om een virtuele supportassistent te implementeren.

\input{../voorstel/voorstel-inhoud}

%%---------- Andere bijlagen --------------------------------------------------
% TODO: Voeg hier eventuele andere bijlagen toe. Bv. als je deze BP voor de
% tweede keer indient, een overzicht van de verbeteringen t.o.v. het origineel.
\chapter{Bijlagen}
\input{vragenlijst}
\input{antwoordenlijst}
\input{stacktrace-triviale-vragen}

%%---------- Backmatter, referentielijst ---------------------------------------

\backmatter{}

\setlength\bibitemsep{2pt} %% Add Some space between the bibliograpy entries
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
