%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025}

\title{Hulp voor de Helpdesk: Virtuele Assistenten als Ondersteuningstool}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Ian Daelman}
\email{ian.daelman@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotoren]{Koen Mekers}

%[Co-promotor]{S. Beekman (Synalco, \href{mailto:sigrid.beekman@synalco.be}{sigrid.beekman@synalco.be})}
% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{AGI, RAG, AI toepassing}

\begin{document}

\begin{abstract}
  
  Binnen de IT-sector is het verlenen van support aan klanten een essentieel onderdeel van de dienstverlening. Dit proces kan echter veel tijd en middelen vergen, vooral binnen grote organisaties. Het is vaak een uitdaging om snel en adequaat antwoorden te bieden op vragen van klanten, wat resulteert in een aanzienlijke investering van resources. Tegelijkertijd verwachten klanten een snelle oplossing voor hun problemen. Het is daarom in het belang van zowel de organisatie als de klant om vragen efficiënt te beantwoorden.
  
  Deze bachelorproef onderzoekt de mogelijkheden voor het ontwikkelen van een virtuele assistent die supportmedewerkers kan ondersteunen bij het vinden van relevante antwoorden. Door middel van interviews met betrokkenen wordt een analyse gemaakt van het huidige proces, met als doel de pijnpunten in het verwerken van supporttickets in kaart te brengen. Daarnaast worden via een grondige literatuurstudie de verschillende opties voor het inzetten van een virtuele supportassistent onderzocht. Het einddoel is het ontwikkelen van een proof of concept dat bijdraagt aan een efficiëntere verwerking van klantvragen en de ondersteuning van medewerkers bij het oplossen van deze problemen.
  
  Het verwachte resultaat van dit onderzoek omvat enerzijds een overzicht van de mogelijkheden van een virtuele supportassistent, met aandacht voor wat praktisch haalbaar is en welke factoren daarbij een rol spelen. Anderzijds wordt op basis van een concrete casus een toepassing ontwikkeld in de vorm van een proof of concept (PoC). Er wordt verwacht dat dergelijke virtuele assistenten in veel gevallen een meerwaarde kunnen bieden, maar niet voor alle bedrijven. Afhankelijk van de specifieke behoeften en de manier waarop een organisatie een virtuele assistent wil inzetten, moet eerst grondig worden geanalyseerd of een dergelijke implementatie daadwerkelijk waarde toevoegt. Pas na een dergelijke analyse kan overwogen worden om een virtuele supportassistent te implementeren.
  
 
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}